---
aid: 9025
zid: 665949
title: "临高一元钱究竟是多少？"
author: hykg
date: 2016-09-19 15:02:09+07:00
lastmod: 2016-09-20 23:01:00+07:00
---

hykg 于 2016-9-19 15:02:09 发表了：

一开始是米本位，后来似乎没变吧？新推出的银元是多少元钱？

---

cc5233 于 2016-9-19 18:08:17 发表了：

1 元啊 不是写得很清楚么。。

现在改成银本位了

---

hykg 于 2016-9-19 18:49:28 发表了：

> cc5233 发表于 2016-9-19 18:08
>
> 1 元啊 不是写得很清楚么。。
>
> 现在改成银本位了

那这岂不是通缩?原来一块钱只买一斤米，现在能换一个银元了。袁大头一个好像合人民币上百吧？

---

真红骑士 于 2016-9-19 19:08:01 发表了：

> hykg 发表于 2016-9-19 18:49
>
> 那这岂不是通缩?原来一块钱只买一斤米，现在能换一个银元了。袁大头一个好像合人民币上百吧？ ...

并行存在，相当于粮票和人民币

---

cc5233 于 2016-9-19 19:09:14 发表了：

> hykg 发表于 2016-9-19 18:49
>
> 那这岂不是通缩?原来一块钱只买一斤米，现在能换一个银元了。袁大头一个好像合人民币上百吧？ ...

这两个体制不一样吧。。并行的，新币逐步取代流通券

---

kkjjmmkjm 于 2016-9-19 19:29:16 发表了：

之前的流通券在广州都回收了。

现在 1 元是 25 克银，强制兑换 1 两。

物价平稳时，相当于购买 1 石米吧，90 来斤。（文中提到广州 1.3 两才能买 1 石米了。）

面值是有点大的。你就当他是美元吧。

（其实比南北战争时的美元还值钱，一美元换 1.3 克左右黄金，黄金白银比是 1：13 左右）

---

cqduoluo 于 2016-9-19 20:35:38 发表了：

> hykg 发表于 2016-9-19 18:49
>
> 那这岂不是通缩?原来一块钱只买一斤米，现在能换一个银元了。袁大头一个好像合人民币上百吧？ ...

原来是一元流通券，现在是一块银元，不矛盾，还有铜元呢。

---

cqduoluo 于 2016-9-19 20:37:21 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-9-19 19:29
>
> 之前的流通券在广州都回收了。
>
> 现在 1 元是 25 克银，强制兑换 1 两。
>
> 物价平稳时，相当于购买 1 石米吧，90 来斤。 ...

都银本位了，为啥非得和米扯一起啊，明末米价变动多大啊，再说 1 石也不是 90 来斤，是 90 来公斤。。。

---

真红骑士 于 2016-9-19 20:54:22 发表了：

作为基准货币的银元一元，由银 87.5％，紫铜 12.5％的合金冲压而成，每枚重量 27 克，直径 31mm。尺寸成色和旧时空在中国广泛流通的地球双柱、袁大头、墨西哥鹰洋大致相同。

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-9-19 22:57:50 发表了：

> cqduoluo 发表于 2016-9-19 20:37
>
> 都银本位了，为啥非得和米扯一起啊，明末米价变动多大啊，再说 1 石也不是 90 来斤，是 90 来公斤。。。
>
> ...

感觉好久不见啊……以前经常拜汝赐予 pdf 资料的

---

xp123567 于 2016-9-20 10:25:59 发表了：

两种货币应该会出个兑换率，然后把流通减券回收的

---

cqduoluo 于 2016-9-20 20:34:58 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-9-19 22:57
>
> 感觉好久不见啊……以前经常拜汝赐予 pdf 资料的

呃，SB 崩了之后泡论坛就少了。。。

---

Scat 于 2016-9-20 23:01:24 发表了：

如果粮票流通券和银圆票并存的话，那估计会以劣币驱逐良币的形式，把粮票流通券边缘化。

农民会比较喜欢收流通券，因为流通券和粮食是定价，存流通券就可以避免征税的时候粮价波动风险，灾后也可以用来避免粮食涨价。

这样农民会积存流通券，而花出银元券，最后使得市场上银元券越来越多，粮票边缘化

---
